iOS 14 揭露「抖音」一直在看用戶「輸入的」字

「抖音」TikTok 除了在中國火熱外，在全球多地包括美國也相當受歡迎，已成為非遊戲類應用之中，下載量最高的 App。

不過由於 TikTok 是中國開發，很多人對其私隱保護感到憂慮，然而又找不到證據。不過，iOS 14 Beta 1 推出後，其保安新機制會顯示一些第三方應用在背後做的事情。

來自 Emojipedia 的 Jeremy Burge 的發現，TikTok 會頻繁地在 iOS 背後存取「剪貼簿」（即 Copy & Paste 的暫存空間）。Jeremy Burge 在 Instagram 測試，當他在 Instagram 輸入一些回應時，每當輸入 1-3 個字元便看到 iOS 14 發出提示，發現 TikTok 在背後讀取用戶的「剪貼簿」。

除了 TikTok，AccuWeather、Overstock、AliExpress、Call of Duty Mobile、Patreon 及 Google News 等應用也有讀取「剪貼簿」，但只是啟動 Apps 後進行一次，沒有 TikTok 那麼「瘋狂」。

好温暖好窩心

抖陰

唔知mon咩

國家幫你免費backup

牛迫

沒事兒，繼續用

啟動app scan一次都可以理解
有時需要redirect
不斷scan真係

強国野就預左啦
班鬼佬仲係咁用

不過讀取唔返

支那布你都用緊微信眾安銀行啦

Pishhhh

支那app

好人好姐怕咩

屌 唔怪之得個市成日開你對家 原來你裝左狗音比國家隊mon 住

冇得restore唔可以叫backup

睇#13

其實全部大陸app都有咁做, 包括支付宝，淘宝

Facebook 偷聽tim喇。

twitter 啲左膠仲喺度話個個 app 都係咁

免費監聽大家好安全

斯諾登正戇鳩

美國人不知幾Enjoy